{
    "question": "Pakaian yang dipakai setiap hari baik anak anak dewasa maupun orang tua adalah\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Pakai Baju Tentara</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Biar Aman Dari Segala Bahaya</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "2272-213-naciz-ri103-3-tulisan-jawa-ing-nduwur-wacane-318",
            "question": "2272 213 naciz ri103\r\n3 - \u179c\u17b6\u179b\r\nTulisan jawa ing nduwur wacane apa?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Apaan ini semua salah aku apa adanya aja deh ya kalo ada yg mau di catat </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "entheng-tangane-duwenu-teges-tolong-bantu-y-kk-please-892",
            "question": "Entheng tangane duwenu teges....\r\n\r\n\r\n\r\ntolong bantu y KK?!\r\nplease\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>suka membantu </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "guru-lagu-purwakanti-teh-nya-eta-443",
            "question": "Guru lagu purwakanti teh nya eta\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kartini....... </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>.....  ..</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rarangken-pikeun-ngarobah-vokal-a-jadi-i-nyaeta-968",
            "question": "Rarangken pikeun ngarobah vokal A jadi i nyaeta\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>busa sunda</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>bahasa Sunda ini juga dapat digunakan untuk bahasa</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>busa Sunda maff kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pelak-cengek-sok-diala-506",
            "question": "Pelak cengek sok diala",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>cengek na</p><p></p><p></p><p>follow nya hatur nuhun</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jemamuk-artinya-pliisss-tolong-bantu-besok-di-kumpul-475",
            "question": "Jemamuk artinya pliisss tolong bantu besok di kumpul\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Sembunyi</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Jemamuk dalam bahasa Indonesia artinya Sembunyi</p><p></p><p><strong><em>Semoga</em></strong><strong><em> membantu</em></strong><strong><em>!</em></strong></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>majemuk? kalau majemuk setau aku <strong>beragam </strong><strong>,</strong><strong> </strong><strong>banyak,</strong><strong> </strong><strong>berbagai </strong><strong>jenis</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "anu-kaasup-kana-kecap-rajekan-dwireka-teh-nyaeta-a-teu-meuna-798",
            "question": "Anu kaasup kana kecap rajekan dwireka teh nyaeta ...    a. Teu meunang\r\nb. Putak-petik\r\nc. Kembang di taman\r\nd. Taman Botani.\r\ntolong jawab ya....\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>b. putak-peutik</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga bermanfaat</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkeun-tilu-unsur-nu-aya-di-alam-718",
            "question": "Sebutkeun tilu unsur nu aya di alam",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:</p><p>Cai, panonpoe, taneuh...</p><p></p><p></p><p></p><p>Penjelasan:</p><p></p><p></p><p>Maaf kalo salah</p><p>Semoga membantu</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "baca-ieu-cutatan-carita-pondok-ti-poe-ka-poe-indung-kuring-kat-391",
            "question": "Baca ieu cutatan carita pondok!    Ti po\u00e9 ka po\u00e9 indung kuring katingal sasayagian jang bawa\r\npaciweuh ku kasibukan pagaw\u00e9an kantor. \u201cMugi-mugi hidep teu p\r\npanggih jeung dulur-dulur urang di lembur. Matak yu urang t\u00e9ang\r\nngajak hidep silaturahmi. (Dicutat tina antologi Pirang-pirang Carit\r\nKecap \u201cpareumeun obor\" dina cutatan carita pondok di luhur ngan\r\nA. leungit duduluran sabab teu nyaho silsilah kulawarga\r\nB. kapo\u00e9kan di jalan sabab inditna sor\u00e9 teuing\r\nC. henteu bisa panggih jeung sobat-sobat\r\nD. henteu bisa silaturahmi, teu bisa silianjangan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a leungit duduluran sebap .... semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "41-jentrekeun-naon-nu-dimaksud-dongeng-parabel-sarta-bere-conto-211",
            "question": "41. Jentrekeun naon nu dimaksud dongeng parabel! Sarta bere contona hiji!    plis jawab mau di kumpulin besok",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Parab\u00e9l dihartikeun salaku carita fiktif anu ngandung bebeneran agama, moral, atawa umum anu dicaritakeun ngagunakeun babandingan atawa pasemon.  Parab\u00e9l sorangan kalebet kana salah sahiji rupa dong\u00e9ng salian ti conto dong\u00e9ng pondok sareng strukturna, conto leg\u00e9nda pondok, sareng conto dong\u00e9ng sage.  Salaku tambahan, pasemon og\u00e9 kagolongkeun kana jinis \u00e9sai non-ilmiah sareng og\u00e9 jinis prosa baheula.  Sapertos jinis dong\u00e9ng anu san\u00e9s, pasemon og\u00e9 ngagaduhan tahapan plot dina carita, og\u00e9 unsur intrinsik sareng ekstrinsik dina \u00e9ta.</p><p></p><h3>contoh dongeng parabel\uff1a</h3><p></p><h3>MALIN KUNDANG</h3><p></p><p> Baheula, aya cicing randa anu cicing di imah leutik sareng putrana, Malin Kundang.  Randa damel salaku pamayang unggal dinten kanggo ngagentos salakina anu maot kusabab milarian lauk di laut.  Samentawis \u00e9ta, putrana, anu biasana disebat Malin, cicing di bumi sareng kadang-kadang ulin di luar sapertos barudak normal.  Malin katelah salaku budak anu cerdas tapi boga sipat bangor.</p><p></p><p> Sakali mangsa, Malin budak anu pinter sareng bangor \u00e9ta ngudag hayam sareng bad\u00e9 nabrak sapu.  Tapi hanjakalna, bari ngudag hayam, Malin murag sareng panangan katuhuna digorog ku batu sareng og\u00e9 cilaka.  Tatu dina beulah katuhu na h\u00e9s\u00e9 pisan dileungitkeun, janten tatu \u00e9ta tetep dina panangan katuhu Malin sareng engk\u00e9na bakal janten tanda atanapi jati diri Malin.</p><p></p><p> Nalika anjeunna dewasa, Malin nyuhungkeun ijin ka indungna pikeun ka luar negeri sareng milarian artos di luar kampung halaman pikeun ngabantosan kahirupan indungna.  Ngadangu pam\u00e9nta putrana, indung Malin nolak.  Nanging, akhirna indungna ngantep Malin ngumbara saatos Malin sababaraha kali ngarayu indungna.</p><p></p><p> Pondok carita, Malin ngamimitian perjalanan di luar negeri ku naek kapal ageung ngeusi seueur panumpang sareng awak.  Nalika dina kapal, Malin diajar seueur perkawis pengiriman tina awak anu ngagaduhan pangalaman dina kapal.</p><p></p><p> Dina hiji waktos, kapal anu diangkut Malin dumadakan diserang ku sakumpulan bajak laut.  Sadaya harta anu aya dina kapal parantos dirampas ku bajak laut, bahkan panumpang sareng awakna parantos tiwas.  Untungna, Malin tiasa nyalametkeun dirina dina rohangan anu teu dikenal ku bajak laut.</p><p></p><p> Malin anu salamet kumalayang sareng kapal anu parantos ditingalkeun ku bajak laut sareng pinuh mayit.  Pondok carita, kapal anu na\u00e9k Malin terdampar di hiji pulau.  Di Pulo Jawa, Malin disalametkeun ku pangeusi pulau sareng Malin damel di Pulo Jawa.  Kusabab kateguhan sareng kerja kerasna, Malin og\u00e9 berhasil janten padagang anu beunghar sareng parantos ngagaduhan pamajikan anu geulis.</p><p></p><p> Warta ngeunaan Malin anu hasil janten sudagar beunghar ku pamajikan geulis parantos dugi ka kuping indungna.  Indung tangtosna bagja ngadangu beja putrana anu parantos hasil di luar negeri.  Sakali waktos, Malin sareng pamajikanana sareng kru na ngalaksanakeun perjalanan sareng ngadatangan d\u00e9sa tempat anjeunna sareng indungna datang.</p><p></p><p> Kapal anu ditumpangan Malin parantos sumping di kampung halaman Malin.  Ningali kapal, indung Malin Kundang teras senang teras ngadeukeutan kapal.  Nalika kapal badarat, sosok tampan Malin sareng pamajikan sareng awak na muncul.  Indung Malin teras ngadeukeutan putrana anu parantos suks\u00e9s.</p><p></p><p> Malin saleresna terang y\u00e9n sosok aw\u00e9w\u00e9 kolot anu ngadeukeutan anjeunna nalika turun tina kapal nya\u00e9ta indungna.  Nanging, kusabab anjeunna \u00e9ra ningali indungna anu parantos sepuh sareng nganggo baju robek.  Akhirna, Malin bahkan teu malire indungna sareng henteu hoyong ngaku indungna di payuneun istrina.  Indung Malin og\u00e9 ngaraos isin sabab parantos diubaran ku anak hiji-hijina.  Indung Malin ambek sareng langsung ngadoa ka Gusti y\u00e9n upami jalma anu henteu ngaku anjeunna memang Malin Kundang, maka kutuk anjeunna janten batu.  Do&#039;a indung dikabulkeun ku Gusti Allah sareng Malin janten batu.</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}